修身齊家治國平天下

引言
生於互聯網世代，消息流通，成也資訊，敗也資訊；資訊戰什至係國家機器維穩的最重要一環。

網上身份變化萬千，分化撚，假消息撚，國家機器，相關利益者，扮黃人血商家，黑警，你點分得晒？你點捉得完？

就算分得到／捉得完，捉錯一個真手足，既委屈又心灰意冷，為左捉千千萬萬個假身份，但變相打沉一個真手足，值得咩？

但係資訊世代，應如何自處？係咪真係無從入手，被人“襟住黎砌“？

古語云：修身齊家治國平天下。簡單但點出左重點：平天下由修身起。
以下有幾點連登常犯，各位應時時刻刻警剔自己：

1. 陰謀論與FC
陰謀論最大問題係令人失去fc精神。陰謀論多用於引導公眾的情緒，係對事件沒有全面的了解情況下，對事情草草下判斷的最好方法。

比個例子，藍絲最鐘意一句「示威者肯定有收錢」，「美國肯定有介入」，令成件事唔需要埋據，都唔需要實證，因為陰謀論就係最好的解釋。你問佢拎證據，佢只會一句「點有可能無」，什至搬出美國係大國的理論，但呢d理據絕對和「有收錢／有介入」無任何直接關係。

作為黃絲，更加要小心陰謀論，我唔係話無陰謀，但有陰謀存在唔等於要用陰謀論，因為一用，就即把事情推向不需理據，不需實證的層面，你又用陰謀論，對方又用陰謀論，討論就落於毫無根據的謾罵。

FC精神正正就是理智的表現，而我永遠相信理智係民主的根基。所以，討論歸討論，麻煩有點質素。

2. 討論有分層次
順理成章，就要問，何謂有質素的討論？
其實連登早有答案，請參考下圖：

請大家討論唔好處於最底果四層。

3. 批判性思考而不直觀二元分立
整個運動最恐怖，就係把立場極簡單的二元分立。藍黃陣營無錯係對立，而我地都一定會有立場。

但如果呢種對立思維推向極致，認為黃營就沒人做錯，藍營就沒人做對，咁你思考方式就正式落入了好可怕的直觀二元分法。

二元分化可怕在，事情又再推向不需思考，不需實據的地步，更什形成批鬥文化。藍做乜你都屌反而無咁驚，但若黃做乜都盲撐，睇上去係好團結，但盲撐就正正係資訊戰中最易被攻破的缺口。你點知你盲撐的是否假黃？所以撐還撐，永遠對事不對人。

4. 對事不對人
民主的好，不在於人民選出的領袖必然是對，而是在於當發現決定錯了時可以把其推倒。

呢種精神，不正正是對事不對人？
當你真正係對事不對人，就不再有盲目的藍黃絲，反之係好清晰的藍黃界線。藍絲做了支持黃色界線的舉動，佢果刻就係黃絲，要比讚；黃絲做了撐藍的行為，果刻就係藍絲，就要屌！

沒有明確的藍黃絲，只有清晰的藍黃概念和界線，就係運動勝利的起點。因為界線只會愈來愈清晰，亦因為沒有把藍黃絲簡單對立分開，提供左個橋樑比藍絲融入。

亦正正做到了梁天琦所講的，「懇請你們不要被仇恨支配自己」以及「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」

5.以原則作作點
引伸到最後，到底藍黃的界線是什麼？我會定為普世價值作方向：尊重，誠實，信任，人權自由，戀愛自由，言論自由，我仍然認同如影響以上自由，我地應用一切方法保護。凡是用一切方法保護緊種種普世價值原則的，都是黃色的；凡是為一己利益破懷的，都是藍。

結語

有人話，民主國家最重要係人民質素，沒有人民質素的國度不應享有民主。我不認同。反之，我認為擁有民主及良好體制的國度，人民質素是必然會逐漸提升。

做到以上各點，便真正做到“an idea never die".

留名等候連衞兵入黎教訓你

One icon to summarise

見到啦，this is Hong Kong ，講人話係無人會理

我講到咁班連衛兵都出到手？？

修身就要操體能喇

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能

補充多d，呢d都係道理，要駁好難駁；但其實我避重就輕，連登好多都犯過，相信一拎出黎講就大把罵戰。

我盡量第一篇都唔落連登事例，係想大家客觀睇左道理先

p牌入嚟，又學到新知識

推

再推